首頁過半顯示旗下網站 百度「只搜百度」 充斥假新聞 高層死撐問心無愧

2019年01月24日

首頁過半顯示旗下網站 百度「只搜百度」
充斥假新聞 高層死撐問心無愧

百度幾乎壟斷內地互聯網搜尋引擎市場。

【媒體炮轟】內地互聯網搜尋龍頭百度再惹爭議。自媒體新聞實驗室前晚發出一篇名為《搜索引擎百度已死》的文章，發現用百度引擎進行搜尋，首頁超過一半以上都顯示旗下網站，尤其是百家號，而且充滿假新聞，痛斥「作為搜索引擎的百度已死」。《蘋果》記者昨用百度搜尋「怎樣治療末期癌症」，發現在第一頁出現七個旗下網站，頭三個更屬於不知名所寫的百家號文章。百度副總裁沈抖指：「問心無愧」。

新聞實驗室日前利用百度搜尋九個事物作測試，分別是「2019年中國GDP」、「英國脫歐」、「美國政府關門」、「特朗普」、「卡舒吉」、「小豬佩奇」、「人工智能」、「怎樣買高鐵票」及「怎樣寫畢業論文」，全部搜尋出來的首頁都有一半以上是百度旗下網站，尤以百家號最多，入面大量標題黨及譁眾取寵成份。

相關新聞：技術領先國內對手 不易被取代

用百度搜尋「怎樣治療末期癌症」，首三個結果均為百度「百家號」（黃框示）文章。

刊「中情局向拉登道歉」假消息

以搜尋特朗普為例，第三則便出現百家號，標題「特朗普的這句話，終於震醒了所有中國人」，入內才發現是去年10月新聞，將貿易戰歸咎於「原來特朗普就是見不得中國人過得好！」媒體又發現百家號刊出「美國中情局向拉登道歉」的假新聞，但已轉載了40萬次。在寫畢業論文等生活類搜索，第一頁已充斥大量代寫畢業論文的廣告。

新聞實驗室痛斥百度搜尋已死，應改名為「百家號站內搜索」，慨嘆：「偌大的中文互聯網竟已墮落到如此境地，連一個搜索引擎都沒有了。」

百度搜尋已非第一次被痛斥，早於2016年內地學生魏則西患末期癌症，在百度搜尋治療時找到百度推薦的「武警北京市總隊第二醫院」新療法治療，惟最終在該院死亡，事後揭發新療法根本未經實證，外界斥百度搜尋害死人。

被指內容誤導害死魏則西

《蘋果》記者昨以「怎樣治療末期癌症」，搜尋百度及國內第二大電腦搜尋引擎360搜索，結果發現百度第一頁九個搜尋結果中，七個屬於百度旗下網站，當中頭三個已是百家號文章，作者並非醫學界人士，卻教人如何治療末期癌症及選擇治療方式。

昨天正值百度在北京舉行百家號2019內容創作者盛典，沈抖指，文章作者要尊重事實，他反問現場百家號作者：「若百家號是以行銷號為主的平台，請問現場各位誰是行銷號？」現場有媒體朋友問沈「昨天睡得好嗎」，沈抖表示問心無愧，在為讓整個互聯網更好而努力。百度公司亦回應指，百家號能解決訪問速度、排版差異等問題，現時190萬百家號，內容全站佔比少於10%，但覆蓋大量權威媒體及優質自媒體。

受事件影響，百度股價下跌6.4%，報160.39美元，市值跌至559億美元（折合4,388億港元）。

微博/《蘋果》記者

相關新聞：Google撤退後坐大 壟斷市場

下一則
下一則
技術領先國內對手 不易被取代

技術領先國內對手 不易被取代
Google撤退後坐大 壟斷市場

有真新聞咩？

Content Farm搜尋器

Bat入面百度好似最廢

事撚但啦屌
畢竟只要係正常香港人用都唔會用百度嫁啦
你話係未先